台灣最大殘體字連鎖書店下個月全倒 环球时报表示哀悼

若水堂9月熄燈 老讀者搶買

擁有18年歷史的若水堂簡體書店，2020年9月底台大、高雄門市將熄燈，27日在粉絲專頁公告此一消息，不少讀者一聽到，第一時間到書店買書，至於關店原因，若水堂則表示不願受訪。

淡江大學中文系副教授楊宗翰觀察，簡體書店過去曾有像若水堂這樣的連鎖店，也有像大路書屋單獨經營的書店，但近年在台灣簡體書店陸續關店的原因，「除了資訊取得方式變得多元、簡體書的訂價提高、網路書店購買容易，書店代理簡體書進來，賣不完無法退貨，都有影響。」

若水堂2002年在台中東海大學附近成立第一間店，隔年成立網路書店，之後陸續成立中原門市、高雄門市、成大門市、清華門市和台大門市，目前僅剩高雄與台大門市，預計9月底關店，網路書店已在22日停止服務。

楊宗翰表示，早年取得簡體書並不容易，必須跟香港文星圖書訂購，「我會先預付一筆港幣，等書店寄每月書訊後勾選訂購，一來一往，要半年才能拿到書。」楊宗翰表示，現在普遍少了到書店淘書的文化氛圍，同樣是一大關鍵，「以前大家會一起到明目書社開箱，一起討論、選書，這樣的互動，是一種樂趣。」

讀者施先生表示，他第一時間得知消息，馬上跑來買書，「這邊進大陸出版的書，很齊全，學術性高，又恰好開在台大對面，老師和學生都可來這以買書。」施先生表示，台灣的翻譯書在速度更新上很快，「但廣度方面，如果可以有大陸翻譯版本補充，會更全面，現在要關門了，我覺得很可惜。」

讀者曾小姐表示，她經常到若水堂買書，包括哲學類、中醫類、建築營造類書籍，「這邊有一些書是在台灣其他書店不容易買到的，早年大陸印刷質量比較不好，現在簡體書，就西方營造、城市規畫類的書，翻譯品質比以前好很多，印刷質感也好，綜合起來滿實惠的。」
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

台湾最大简体字书店结业 老板 ：岛内不应落入"反中"氛围
来源：海外网
2020-08-21 11:15

海外网8月21日电 台湾最大连锁简体字书店“若水堂”将于9月结业，“若水堂”、夏潮基金会董事长宋东文表示，两岸民间交流受到民进党蔡英文当局打压，已到了非理性地步，他认为，台湾岛内不应陷入“反中”氛围。

据中评社报道，全台最大连锁简体字书店“若水堂”经营18年，将于9月熄灯收掉台北、高雄最后两家店。“若水堂”简体字书店是两岸学术性交流、综合性的专业书店，该书店对两岸学术、知识交流很有意义，但营运18年亏损16年，赔掉新台币7千多万，近年来受到网络及手机冲击，财力难以为继。

另一方面，宋东文称，除了长期亏损外，他对台湾岛内陷入“反中”的思维实在很失望。他表示近几年一直在思考要不要收掉书店，直到1月11日蔡英文确定连任的当晚才下定决心，他质问，过去两岸经过这么多年和平发展的阶段，怎么会落到这种“反中”氛围中？

宋东文谈到，两岸民间交流受到民进党蔡英文当局打压，蔡当局“联审机制”极尽阻挠、拒绝大陆访问团入台，已到了非理性地步，比如一下嫌人数太多、一下限制大陆老师不能跟陆生一起进大学，最后还告知大陆参访团团长不能入台，没任何理由。

此外，他经常被怀疑，卖简体字书籍，会从大陆得到很多“好处”，台湾税务部门经常来查帐，可这根本是莫须有。他表示，当年成立基金会、简体字书店就是希望能对两岸交往、交流有点正面的影响。他认为，简体字书店还是会有市场的，很多知识界人士不会抱持意识形态看待简体字，还很喜欢简体字的印刷及出版。

中评社称，“若水堂”从2002年开店迄今，坚持了18年。因为有了“若水堂”，大陆图书多年来源源不断运进台湾，有些年份年销售量达数十万册，乃至更多。而“夏潮基金会”成立于1996年，致力于两岸交流。 （海外网 杨佳）

兩岸搞成咁 邊個錯？

公三小？
唔識睇狗話 可唔可以轉返做人類睇既字？

426的字很難讀

兩岸無得和平係因為中共一日到黑想食左人

台灣識字率接近100% 喺台灣賣啲專俾文盲睇嘅書點會有市場啊 咁同喺北極賣冷氣有乜分別?

夏潮基金會，成立於一九九六年，定期舉辦台灣大學生冬夏令營及兩岸青年學生交流活動、贊助兩岸學術團體之學術研究、贊助大陸學人短期研訪、不定期舉辦兩岸、島內之相關課題學術研討會、出版學術論文集及不定期刊物、贊助符合本會宗旨之相關團體及活動。

支共千人計畫

北極賣冷氣,開呢啲書店就去金門啦

台灣駛咩睇大陸書

主要係搞大學生洗腦團同大外宣

呢間書店都幾撚肯定中共有分課水統戰埋

中國祭每月逾6萬津貼 吸引台灣科研人才交流

全台反中

呢個比喻好正

殘體字根本唔係字, 無文化寫乜撚野書

藥水堂

講真你喺台灣要睇簡體字書 淘寶喇

中共式和平

20年前好鍾意睇殘體字書，因為貪佢平。
果時仲要特登去書展先有機會買到殘體字書咁濟。
但近10年開始發現佢既翻譯「不盡不實」，
好多時仲要有住好重既大陸意識形態，
之後雖然香港隨街都可以買到殘體字書，
但我都冇買過了。

香港文化也被殘體字書破壞

話係林鄭一手導致又太過，但靚助攻真係走唔甩

中共一日至黑想食左台灣你話邊個搞成咁，btw想買殘體字書你想網買啦，可能仲平

殘體睇到眼都痛

一早應該執哂佢

平同埋多啲款式

其實大陸都有好書好似余華個d
不過已經翻譯晒一定有正體
同台灣書其實都唔貴
簡體書無乜市場

睇所有殘體字嘅文都會對可信性有懷疑

殘體字不了

開舖第2年已經蝕錢 蝕足16年 冇人支持都冇人信 仲要賴

【若水堂簡體書店—真的是結束】

第一次見唔到佢個淫樣

蝗語只係用殘體字寫既英文，睇到頭痛

依樣真
有時啲鬼佬網得殘體翻譯都下意識唔信 轉返英文

副加速師

台灣版孔子學院

殘體字
執柒咗佢啦

地球暖化北極咪要賣冷氣
台灣共化就要賣殘字書

北極唔賣冷氣即係壓制到暖化
台灣唔賣殘字書即係抗共成功

中華民國台灣島民點解要反中？

唔係反中既，人地反共姐

中國啲書好臭啲垃圾紙

沒錯
天滅支共

有啲書得支那ver.
例如中醫

支那:責任全在台方

A

一個post證明連登仔幾容易俾人帶風向

班戰狼日日喺度叫囂, 話留島不留人, 又咩男殺女姦, 然後你去話台灣人反中不理性

台灣最大殘體字連鎖書店下個月全倒

若水

恭喜蚑那狗紅店執笠

自己唔俾中國人去台灣旅遊
究竟邊個政治化

但台灣識外文率低呢，大陸好似咩語言都有一堆人做翻譯咁。大陸啲翻譯書有好大市場。
Btw 睇過一本兒童史嘅翻譯書，人地原文一章寫咗十幾廿頁，本簡體版翻得一頁出黎都夠膽出版

楊宗翰表示，早年取得簡體書並不容易，必須跟香港文星圖書訂購，「我會先預付一筆港幣，等書店寄每月書訊後勾選訂購，一來一往，要半年才能拿到書。」

巫醫自然搵到方法搵佢地d書架啦

病向錢中依

去金門西面開西門

刁維尼上場前出D 書都尚算正常，冇咁洗腦，而家D 書真係狗也不屌

咩叫反中
又話一個中國
台灣點反自己？

呢啲九成中共出資統戰用

反中氛圍？準確黎講係反共

成篇嘢 殘體字唔想睇

總理：叫你們隊長來
答：他在後面賣三文魚